高通驍龍865旗艦處理器詳情公布：支持雙模5G，性能提升25%

12月5日消息今天在夏威夷舉行的驍龍技術峰會上，高通正式公布了新一代旗艦移動平台驍龍865的詳情，一起來看一下。

憑借驍龍X55 5G調制解調器及射頻系統，驍龍865可以提供高達7.5 Gbps的峰值速率，同時搭載第五代高通人工智能引擎AI Engine和全新高通傳感器中樞（Sensing Hub），旨在帶來比以往平台更智能、更個性化的體驗。得益於Qualcomm Spectra 480 ISP支持的極速十億像素級處理能力——高達每秒20億像素處理速度，驍龍865為移動終端的照片和視頻拍攝提供了全新特性。此外，全新Qualcomm Snapdragon Elite Gaming支持一系列面向端遊級別體驗和極致逼真圖形性能而設計的新特性，新一代Kryo 585 CPU的性能提升高達25%，全新Qualcomm Adreno 650 GPU的整體性能較前代平台提升25%。

驍龍865的先進特性包括：

先進的5G移動平台：驍龍865是迄今為止最先進的5G移動平台。其驍龍X55 5G調制解調器及射頻系統是全球首款商用的調制解調器到天線的5G解決方案，旨在帶來一致的、超高速率的連接——可支持高達7.5 Gbp的峰值速率。這一完整的調制解調器及射頻系統支持諸多先進技術，包括Qualcomm 5G PowerSave、Qualcomm Smart Transmit技術、Qualcomm?寬帶包絡追蹤技術以及Qualcomm Signal Boost，可支持更廣網絡覆蓋、更快數據傳輸和全天電池續航。該5G全球解決方案支持所有關鍵地區和主要頻段，包括毫米波以及6 GHz以下TDD和FDD頻段。此外，它還支持非獨立（NSA）和獨立（SA）組網模式、動態頻譜共享（DSS）、全球5G漫遊，並支持多SIM卡。在5G連接之外，驍龍865正通過Qualcomm FastConnect 6800移動連接子系統重新定義Wi-Fi 6性能和藍牙音頻體驗。大量的Wi-Fi 6特性創新可幫助用戶充分利用高速率（近1.8Gbps）和低時延的優勢，即使是在擁擠的網絡環境有許多終端爭搶網絡資源的情況下。FastConnect 6800也是首批獲得Wi-Fi聯盟Wi-Fi CERTIFIED 6認證的產品之一。除了對aptX Adaptive和Qualcomm TrueWireless Stereo Plus的支持，驍龍865新引入的Qualcomm aptX Voice讓其成為首款以無線方式支持藍牙超寬帶語音(SWB- Super Wide Band)的移動平台，不僅可以帶來全新水平的清晰音質，還能為無線耳機和耳塞提供更低時延、更長電池續航和更高鏈路穩定性。

第五代Qualcomm AI Engine：全新第五代Qualcomm AI Engine和全新AI軟件工具包支持的出色性能，將助力打造最新水平的拍攝、音頻和遊戲體驗。第五代AI Engine可實現高達每秒15萬億次運算（15 TOPS），AI性能是前代平台的2倍。全新升級的Qualcomm Hexagon張量加速器是Qualcomm AI Engine的核心，其TOPS性能是前代張量加速器的4倍，同時運行能效2提升35%。它可以為基於AI的實時翻譯提供支持，即手機能夠把用戶語音實時翻譯成外語文本和語音。除了Qualcomm AI Engine，全新Qualcomm傳感器中樞（Sensing Hub）讓終端能夠以極低功耗感知周圍情境。高精度語音偵測確保備受青睞的語音助手能夠清晰準確地接受用戶指令，而增強的始終開啟的傳感器和智能聲音識別進一步將情境感知AI提升至全新水平。不僅如此，Qualcomm神經處理SDK、Hexagon NN Direct和Qualcomm AI Model Enhancer工具也進行了升級，支持開發者以極高的自由度和靈活性打造更快響應、更智能的應用。

十億像素級高速ISP：驍龍865的ISP處理速度高達驚人的每秒20億像素，並支持全新的拍攝特性與功能。用戶可以拍攝擁有10億色的4K HDR視頻，也可以拍攝8K視頻，亦或捕捉高達2億像素的照片。通過960 fps不限時高清慢動作視頻拍攝，用戶還可以充分利用十億像素級處理速度來拍攝慢動作視頻，捕捉每一毫秒的細節。同時，驍龍865首次在移動平台上實現杜比視界（Dolby Vision）視頻拍攝特性，支持創建可供大屏幕使用的HDR絢麗視頻。不僅如此，在十億像素級高速ISP和第五代Qualcomm AI Engine的共同支持下，終端可以快速、智能地識別背景、人像和物體，從而根據不同用例拍攝真正定制化的照片。

端遊級別體驗遊戲：利用新一代Snapdragon Elite Gaming支持的最高圖形質量，驍龍865開啟了移動終端首次實現的全新頂級特性，並將提供超流暢遊戲體驗。驍龍865是首款在Android平台上支持端遊級正向渲染（Desktop Forward Rendering）的移動平台，該特性支持遊戲開發者引入端遊級光源和後處理，以創造全新水平的逼真移動遊戲體驗。此外，在OEM廠商提供Adreno GPU可更新驅動之後，驍龍865首次在移動終端上支持用戶直接從應用商店下載驅動，對於玩家而言，他們可以掌控圖形驅動更新和GPU設置，從而讓頭部遊戲實現頂級性能。驍龍865還首次在移動終端上支持144 Hz顯示刷新率，為移動HDR遊戲提供更高品質的顯示和視覺保真度；超現實增強畫質（Game Color Plus）通過更多細節、更高色彩飽和度以及局部色調映射實現了遊戲畫質的提升。目前，驍龍遊戲性能引擎（Snapdragon Game Performance Engine）支持面向遊戲的毫秒級優化，其支持的自適應、可預測實時系統調諧，能助力實現更長時間的持續穩定高性能遊戲體驗。全新Adreno 650 GPU支持全新的硬件嵌入特性，例如Adreno HDR快速混合（Adreno HDR Fast Blend），該特性通過優化在覆雜粒子系統和渲染中常用的重度混合遊戲場景，在部分操作中可實現高達2倍的性能提升。

搭載驍龍865的終端預計將於2020年第一季度面市，值得一提的是，小米表示小米10將“全球量產首發”該處理器。

7nm 玩3年？

你見個圖案有團火都知咩事

好熱？

支那手機廠有無得用？

小米首發

見親呢啲野都冇感覺了, 用到部835手機死左先換

7nm都有唔同phase不斷嘅改進嘅 好似台積電12nm其實係16nm小改 三星10nm係14nm小改 今次d改進無改名啫

係，好似pc平台咁。越出越多核，但係無咩感覺。
家用平台由現在起計8 核16線，正常使用起碼可以頂到5年。

但係AMD就好似傻左咁, 家用機都出到12核。

無講功耗 係有d野既

專業用差好遠 有時剪片就feel到

寧願等765，我手機得轉珠game，唔洗咁快

性能提升 制程唔提升
請問會出現咩結果

制程小幅改進 架構升級 同功耗發熱下會有性能提升

舊電會點

追到a12先講

25%...又節牙膏出垃圾啦

Insightful

如果呢個世界冇光纖上網
youtube唔會有得睇4k

追到

牙膏廠

我屋企用嗰部機仲係 Snapdragon 600

a12依d跑分u就算啦 火力全開果陣又食電又大發熱 iPhone仲要雙層底板夾死佢 慌死佢唔會過熱降頻咁 iPad粒a12x就唔同講法 4粒大核 又有空間散熱 又夠電比佢食

25%都擠牙膏 咁間間都係到擠緊

大佬你睇下intel 果D 一代得幾% 提升再定義牙膏啦

可惜Android 放棄咗 tablet ...

5G modem仲外掛… 要等幾多代X65/70？先可以內嵌5G同對下兼容

性能就算提升100%都無用
始終做唔到PC野,電又燒得快

粒u其實大粒過人 啲數據堆出黎

係 其實無話咩嘅 唔同設計理念 都係好u黎 不過apple完全無比機會粒u發揮咁解 落到iPhone除左跑分就無9用

仲用緊原祖Snapdragon 8系

畀夠250%

你班AN狗, 永遠都唔夠我粒A13鬥A13鬥A13鬥

A13肯放落Android先鬥得架，或者搬去Android去run。可能差過驍龍，IOS有真正多工未？IOS13啲大Bug解決晒未？

無限14nm 結果俾之前燒肉AMD過咗

睇到已經麻木

A12 A13粒u唔叫大 三星嗰粒大到A12x咁

高通賣基帶 蘋果賣工藝 三星先係傻西u。

你估865火力全開唔降頻？

講到高通啲CPU唔會熱唔食電唔降頻咁，an機用855火力全開仲衰囉

基你老母閪帶 大陸閪 modem呀

發揮唔到？有邊隻games玩得唔夠流暢？

講緊佢唔會行得盡粒u呀 d game 同apps都行唔盡粒u 咁叫發揮到

你部電話咪又係打機睇片whatspp instagram，唔通你拎部電話做科研要行盡粒u咩

兩邊都用緊 事實就係iPhone粒u行盡就係比高通嘅食電同大發熱 anandtech都直接比靠兩粒u火大全開嘅功耗 s855比a12(a13果陣未出)細一倍 粒u設計問題 一個係設計為爆發性性能 一個係持續性能 而且an旗艦而家設計上大部份有都有幫粒u散熱嘅design 而iPhone就雙層主板夾死粒u 自己諗下有咩後果啦 而家冬天還好 夏天果陣拎住iPhone食雞 食到第二三場開始慢慢會drop fps同個mon變暗 自己上網search下好多人都有依個問題
另外講埋啦，A11/12/13都其實得兩粒大核，跑分果陣會加入埋6粒小核做多核成績，而ios軟件優化絕大多數唔會同時用大小核，個多核跑分好有誤導性，hence跑分u

其實我成日玩模擬器
本身ios d模擬器優化就唔太好 一降頻真係望住佢變ppt 特效都要開少幾個